曾國衞﹕建立負面清單 認定後5年內不能夠參選或當選

政府提出修例要求區議員等公職人員宣誓，被質疑是取消民主派人士議席及參選資格的工具。政制及內地事務局局長曾國衞昨接受本報獨家專訪時表示，當任何人的行為符合負面清單，經過認定違誓和公布後，5年內不能夠參選或當選。曾雖無明確表示民主派總辭是否屬於違誓行為，但批評他們損害香港整體利益，已屬負面清單上其中一項。

至於被認定不符合「擁護《基本法》、效忠香港特區」，往後可否「洗底」？他坦言「唔會話一個人壞，就一世都壞」，但強調在不能參選或當選的5年間，不得再做負面清單上的行為。

去年11月中，全國人大常委會授權特區政府，取消郭榮鏗、楊岳橋、郭家麒及梁繼昌4人的立法會議員資格（DQ），觸發其餘15名泛民議員總辭抗議。中方曾發聲明，嚴正譴責反對派議員「鬧辭」，以行動對抗人大決定，對抗「一國兩制」方針，形容是「政治攬炒」，又批評他們做法注定斷送政治前途。15名總辭者中，有6人至今正出任區議員，包括民主黨涂謹申、林卓廷、鄺俊宇、尹兆堅、街工梁耀忠，以及正流亡被通緝的許智峯。

蟲太又贏